汶川地震 港捐400萬重建學校 一年半即被拆

【港援建學校被拆】
【前港府官員：施工隊伍天黑拆樓，很快夷平】

汶川地震後，香港隨即伸出援手，以項目形式支援重建，十年來一共興建190個項目，包括學校、醫院、康復中心及公路。當年政府牽頭，全民參與，民間有錢出錢，有力出力。不過重建期間，港府資助的綿陽紫荊民族學校一夜間被拆，令輿論180度改變。

位處四川綿陽市中心的紫荊民族中學的校舍，十年前學校在地震中被摧毀，當時香港特區政府和教聯會等撥出400萬港元，資助綿陽市政府原址重建。

新校在2010年啟用，但不到一年半，校舍就被拆毀。而拆的時候，適逢身處當地、負責支援四川重建項目的前發展局支援四川重建小組副組長唐錫波亦被蒙在鼓裡。

他憶述：「其實它拆當晚，我就在綿陽市。當晚九點多，天都黑了，都奇怪怎麼還有施工隊伍在拆樓，但其後很快那幢樓已經被夷平，後來發現綿陽市政府未取得省政府的同意，當然更未取得香港方面的同意，就單方面做這件事。」

之後，全校師生搬到距離原址車程約半小時的教育園區。這個校舍已經不是由香港撥款，而是由市政府斥資七千萬人民幣興建，比舊校大約十倍，多了運動場，圖書室和實驗室等。

至於當年是誰決定，要把用了一年半的學校拆去，就上演一場拆遷羅生門。內地傳媒傳出當年萬達集團以60億，改造綿陽紫荊民族中學舊址附近一帶，綿陽市政府指萬達集團的私自行為，他們並不知情，但萬達集團就指事件與他們無關。

#綿陽紫荊民族學校
#起完就拆
#捐款去哪兒
#愛國分水嶺
#有線中國組

屌你老母班死港燦阻撚住地球轉
難得震一震唔使自己逼遷強拆就可以起商場商廈
你又走來起返棟學校阻掟
港燦仲未真正了解多難興邦

下次一於震撚平哂成個支那
要起乜就起乜
港燦科水當零用

你好鍾意多難咩？！
做埋咁多陰質野
等個天成全你囉！

當年好彩一毫都無捐過

前港府官員：施工隊伍天黑拆樓，很快夷平】

等緊下次再捐錢的機會。北京大地震

GDP

呢十年有冇納稅

正苦已經直接係公帑度捐左

今鋪大陸旱災
真係要多謝你要多難了！
我屌你老母，今鋪擺明入你數！